\section{G}
	
    \subsection{Gestione dei Cambiamenti}
    Processo che consiste nel richiedere, determinare, pianificare, implementare e valutare (in termini di costi / benefici) i cambiamenti di un sistema. Deve garantire il tracciamento delle modifiche apportate.
    
    \subsection{Gestione della Qualità}
    Insieme dei processi che assicurano che prodotti e implementazioni di processi rispettino gli obiettivi di qualità (di un'organizzazione) e soddisfino gli stakeholder. Inglese: quality management.
    
    \subsection{Glossario}
    Elenco dei significati dei termini più rilevanti di un documento. Inglese: glossary.
    
    \subsection{Guasto}
    Causa di un errore. Inglese: fault.
    
    \subsection{Gantt}
	Vedi ``Diagrammi di Gantt".
    
	\subsection{Garbage Collector}
	Meccanismo automatico di gestione della memoria che tiene traccia delle locazioni di memoria utilizzate e libera solo quelle che non sono più necessarie.
    
	\subsection{GUI}
	(dall'inglese \textit{Graphical User Interface}, ovvero interfaccia grafica utente) è un tipo di interfaccia intuitiva che consente all'utente di interagire con la macchina controllando oggetti grafici convenzionali.
	
    \subsection{Gulpease}
	Indice di leggibilità di un testo pensato per la lingua italiana. Tale indice tiene conto del numero delle frasi, numero delle lettere e numero delle parole di un testo per stimarne la difficoltà della lettura; viene calcolato con la seguente formula: \[89 + \frac{300 \times (numero\ delle\ frasi) - 10 \times (numero\ delle\ lettere)}{(numero\ delle\ parole)}\]
    Il valore risultante è compreso tra 0 e 100, dove un indice più alto corrisponde ad un indice di leggibilità più semplice.